【比特幣大時代】強弩之末vs升浪剛開始？ (17:28)

【東網專訊】連升多日後，比特幣升勢開始放緩，市場對比特幣後市看法分歧，著名星級分析員卓百德的兒子卓太馬(Tama Churchouse)指，比特幣的升勢只是剛剛開始，但亦有分析指比特幣將於年內出現大調整，價格或大貶逾7成至1,470美元。

【交易平台死機 比特幣升勢暫緩】
在突破2,700美元關口後，比特幣升勢放緩。據CryptoCompare數據，在今凌晨比特幣價格一度由高位2,780.1美元大跌16%，即狂瀉446.22美元，跌見2,333.88美元。於今午5時，比特幣已大幅反彈，報2,595.71美元。

比特幣是次出現回調，主因交易平台Coinbase對大額流量應接不暇，出現冧機的情況。其次，據外電報道，俄羅斯央行有意加強對虛擬貨幣的監管，或在月內就比特幣交易徵稅。

【卓太馬：比特幣仲有排升】
雖然比特幣今略見回落，但卓太馬再度出言力挺，指在剛過去的一個區塊鏈論壇中，觀察到與會者均在使用手機或電腦進行虛擬貨幣的交易，認為比特幣及區塊鏈的浪潮才剛開始，未來仍有極大潛力。

卓太馬承認比特幣不會長期升下去，到達某個水平會被市場價格所調整，但認為比特幣等虛擬貨幣與出現泡沫爆破仍有很大距離，又指各國監管機構開始介入虛擬貨幣，變相反映虛擬貨幣開始步入主流，預期會有更多資金流入。

【比特幣或大貶逾7成？】
不過，有分析師引用比特幣過去的走勢判斷，認為當比特幣升至2,800美元時，便會大幅調整，比特幣價格有機會貶至1,470美元，預期比特幣價格會在明年1月見底，屆時比特幣將再有一輪升浪，在明年或可上試4,480美元。

【邊隻貨幣升得仲勁過比特幣？】
繼比特幣之外，全球第二大的虛擬貨幣以太幣(Ethereum)升勢原來仲勁過比特幣，分析指以太幣由年初至今已經升至2367%，較比特幣逾3倍的升勢更勁。

卓太馬亦指出，比特幣及以太幣在過去3個月，已升約400億美元，帶動整體虛擬貨幣市值升至850億美元，意味相關投資者正坐擁大額財富，並物色將資產多元化的機會。他料這些投資者會將投資於比特幣中，約5至10%的資金，轉往投資其他第2線的虛擬貨幣，這將再帶動虛擬貨幣的升勢。